# МК Лизы Миротиной

## Постановка концерта в тезисах

> Не ломайте людей в глазах других. Если кто-то делает что-то не так, поправь его лично

### Как оно работает и из чего состоит?

1. Выбираем тематику
2. Выбираем дату концерта
3. Определяем примерное количество номеров
4. Набираем номера и назначаем ответственных
5. Организуем процесс подготовки
6. Думаем над худ. оформлением концерта и ищем человека на эту обязанность
7. Придумываем название, делаем распечатку и афишу, ищем человека, который может помочь это сделать

### Особенности
1. Кроме музыкантов они никому не нужны
2. Муз туса имеет свои особенности
3. Мы можем готовить номера "друг за другом" и редко когда параллельно
4. "Редкие" инструменты "умирают" на концертах
5. Не можем репетировать на сцене, кроме прогонов
6. ВСЕГДА ориентируемся на зрителя
7. Проявляем взаимоуважение к чужому вкусу

### Тематика концерта
1. Формат концерта(мюзикл, просто концерт)
2. Будет ли конферанс и какой?
3. Будет ли общая тематика для номеров или выбор будет свободный

### Даты концерта
1. Есть другие концерты
2. Есть глобальные мероприятия, у которых по-умолчанию приоритет выше(первак, студ весны)
3. Выделяем примерно месяц
4. Помним про технические нюансы: отстройка звука, света и т.д.

### Наполнение концерта
1. Составление списка номеров. Отбор(можно делать, можно не делать). Номера(инструменты или фонограмма)
2. Подготовка номера. Назначаем ответственных и помогаем с репетициями
3. Общий подход к подготовке номера. Мотивация и ничего кроме

### Учимся фильтровать номер на концерт вместе
1. Обращаем внимание на жанр
2. Обращаем внимание на текст
3. Обращаем внимание на контекст песни и где мы ее обычно слушаем
4. Помогаем другим реализовать свой потенциал. Пробуйте новое
5. Сочетание несочетаемое
6. Учитываем характер песни и человека, который будет ее исполнять
7. Подумайте о том, как будет выглядеть номер. Костюмы, свет, разводка номера
8. Помним об особенностях сцены СК
- Сиденья
- Звук на передних и задних местах
- Студенческое творчество

> Концерт должен будоражить, будить. Номера нужно брать с расчетом на это

### Худ. Оформление концерта
1. Специфика сцены: у нас мало места и много проводов
2. Ищем нестандартные решения. Помимо пола у нас есть потолок и стены
3. Помним про звук и влияние окружения на звук
4. У нас есть зал и не только сцена
5. Костюмы на номера. Номер не должен выглядеть так, будто люди 5 минут назад пришли из общаги
6. Исключайте всё лишнее
7. Используйте текстуру материалов
8. Упрощайте и стремитесь к абстракции. Чем меньше, тем проще, лучше и легче

### Организационные моменты
1. Организация - это не про дружбу, а про результат. Разделяйте дружбу и работу
2. Подход к организации - субъективная вещь
3. Не у всех получается и это нормально. Некоторые вещи приходят с опытом, а может это просто не ваше
4. Без дисциплины - никуда. И речь тут даже не про уважение
5. Не берите на себя всё
6. Некоторые вещи приходят с опытом
7. Помогайте везде, где можете
8. Обращайтесь за мнением к Александру Валентиновичу

> Чтобы не опаздывали, скажи, для опоздавших закроешь дверь и им нужно будет зайти через ИГ

### Как строятся прогоны?
- обязательно должен быть тех прогон, подразумевающий вынос, подключение, проверку звука и унос
- сделай уход и заход с конкретных сторон, не меняющихся от номера к номеру, чтобы был постоянный поток

### Распечатка и афиша
1. Найдите человека, который этим займётся
2. Если нашли - то сидите прям с ним рядом и говорите, что вы хотите
3. Добитьсяе Вау эффекта можно простыми решениями. Ваша задача - привлечь внимание
4. Донесите информацию
5. Ищите золотую середину

### Подготовка вокального номера
1. Петь могут все
2. Научитесь банальным распевкам на любом инструменте
3. Разучите пару упражнений на дикцию и артикуляцию
4. Выбивайте людей из зоны комфорта
5. Будьте рядом
6. Будьте настойчивы - вы постановщик
7. Учитесь объяснять, ломайте себя
8. Если вам не интересно - не беритесь за это. Но в этом есть свой кайф
9. У каждого учителя свой подход

#Музыка


